畢業搵第一份工真係好重要！

17年3大乞食科grad, 起mnc大公司做左1年full time嘅grad internship（11K）, 最後完contract失業4個月.
最近收到個蚊型公司 比較中意嘅工offer, 但得13.5K/per month... + no medical insurance
話就話2-3年可以升manager，但starting point 已經開始接受唔到咁低

白紙個陣就唔care，反正想入行學野。但經過一年洗禮，呢d價真係過唔到自己個關。

If you were me, 你會點揀？
: accept offer 做住先，等升職加人工
: turn down offer繼續搵, 再唔係考紀律部隊（excl. police）

你講笑炸
唔好話乞唔乞食
3大 英文都應該溝通到掛

升manager又唔關人工事既
名來者

等錢洗, 可以ACCEPT 住繼續搵, 唔洗理CV 臭唔臭, 張CV已經好臭.

唔等錢氾, 可以繼續搵.

PROMISE 0既野, 唔需要信佢

過來人

覺得starting point 冇用
有人可以11k 跳到13k
又有人11k 跳到16k
又有人11k 跳到18k
etc...

未到native水平, 叫做溝通到fluent..但係一街都ABC tone咧
但係非專科真係唔知搵咩同人競爭~

紀律部隊

話說前同事隔離部門, 又係fg grad intern. 做左半年跳左去中資企業 由10K —> 17K

求其搵份工都唔只呢個價
BTW 乞食科姐係咩科

我會打番好啲字先再揀

馬會清潔好似67

13.5 低太太低 如果話3年到mgr 咁mgr 係咩價？
我當mgr 係25k 則係話每年要加4k
你要諗諗間公司係咪會每年加咁多俾你 given that 佢地連 medical 都冇

乞食科就讀個master啦
蚊型公司manager講緊可能得17k

一樣，我都係完contract就失業到而家，仲未搵到工

我以前做實q 一入職都14啦
讀少少英文做兩年升主任22k啦
大學生喎

第一年 13.5
第二年 16.5
第三年 20

20k真係有manager你做？
何況一年未必有3k加

master好貴..由大學開始冇問過屋企攞錢..畢業仲要還loan
btw 讀master唔係做緊野睇清楚自己需求同工作需要再進修自己好d咩

講真，你個頭開得衰
一係就死死地氣袋13.5k（on9）
一係就讀書轉行嘅啑啫

我唔會亂讀MASTER, 又掉十幾萬落海又唔知係唔係乞食科.

BTW 我同意13K 係好低, 除非真係有錢途, 如果唔係唔會接受.
不過如果你等錢還債就冇計, 你利用佢, 佢利用你囉.

有性趣可以私下傾下

蚊型公司manager分分鐘20k都冇

Starting好撚重要

Starting高啲 人都會有自信啲 做野都會有衝勁啲

果啲咩唔怕蝕底為學野果啲說話係loser先會講
你係有心做、夠主動嘅你做乜都學到野架啦

咁點解唔拎高啲人工去學野？

失左業4個月都仲諗？ 諗諗下又4個月咁點

其實我認為剛畢業，唔好諗咁多，做左先啦，做做下，你係得既，自然會有。

求其入個bank都16~18k
中銀 南洋 集友個堆都全部18k+

再唔係15k 入big4
保證有career path

預咗俾人話
但真係好過你做啲19工
辛苦啲都好